# Book of smart games (КНИГА УМНЫХ ИГР)

Каталог интеллектуальных компьютерных игр естественно-научной, инженерной или программистской направленности

# Как добавить игру в каталог

Понадобится: 2-3 скриншота игры в разрешении хотя бы 800х600, логотип игры с прозрачным фоном (png), описание игры на 450-550 знаков с пробелами, информация о платформе (Windows, Linux, Android, iOS и т.п.), тип лицензии, способ распространения (STEAM, WEB-сайт).

0. Клонировать себе репозиторий
1. Открыть *.pub.
2. Продублировать любую страницу - это будет наша новая страница про добавляемую игру.
3. Заменить фон новой страницы на один из скриншотов (Перетащить файл со скриншотом на страницу, уменьшить до небольшой миниатюры, дважды нажать ЛКМ на миниатре, в левом верхнем углу меню выбрать цвет из пункта меню "Перекрасить", ПКМ на миниатюре и выбрать "Применить к фону->Заливка", удалить миниатюру старого фона).
4. Заменить скриншоты (2 штуки), перетащив картинки с помощью ЛКМ на место старых скриншотов (Drag & Drop).
5. Заменить логотип игры способом, аналогичным в пункте 4. Подровнять позиция логотипа.
6. Заменить описание и информаицю об игре (использовать шрифт Arial 12-14). При вставке текста использовать способ вставки "Только текст".
7. Поместить созданную страницу где ей место в книге.
8. При экспорте в PDF почему-то не сохраняется цвет заливки фоновых картинок. Как вариант для экспорта в pdf - любой из многочисленных онлайн-сервисов перевода pub в pdf.
9. Сделать Pull Request или прислать мне на fbezruchko@gmail.com (я сам залью обновление на gitlab).

# Возможный список To-Do

Alpha Centauri Allien, CrossFire, OpenTTD, Minecraft (GregTech add-on), Oxygen not Included, Space station 13, Космические рейнджеры, while True: learn (), Incredible Machine, Scrap Mechanic.